[腳痛撚] 腳內則同腳爭好痛，行路都要gui下gui下咁行

早排有段時間操返跑步，日日跑5-7k
跑左4.5日到發覺好似跑傷左，情況就係腳內則痛
之後就到宜家都無跑
咁返工就開始黎料，企耐小小就會有腳內則同腳爭痛既情況出現，收工巴士都追唔到，要慢慢行出去
宜家起身係屋企行幾步都feel到痛
有無巴打知咩事？係本身有腳底筋膜炎定跑步跑到發炎？
同如果睇醫生去睇西醫好定中醫？
感激

一係發炎一係生骨刺囉
唔清楚就去照下

想知應該睇中醫好定西醫好
因為好奇怪，我自己禁落個位又唔會話有痛既感覺
只係一行，一企先會痛

扁平足？

西啦食下消炎睇下好唔好先
骨刺就麻煩

唔知係未

係未睇普通科就得？

係
多數足底筋膜炎

試吓淨係用腳尖跑

巴打你似筋膜炎 我之前都試過類似
去做物理治療加抖左兩個月唔踢波先好返

如果好痛，影響緊正常生活.
睇西醫了解下先囉.
中醫之後調理用都幾好既

但係無跑步果陣又無事，係未就係因為跑步所以觸發左個筋膜炎出黎？

我宜家份工仲要企多，都唔知點算

岩岩出起身去廁所同整麵食，都feel到個位痛同扯住
返工仲有好多時間要企

過量既運動係會出現依樣嘢，睇西醫，睇下xray

有冇射波卡啊射波啦我以前睇次醫生就射一個禮拜

咁多？都係因為筋膜炎？

一陣睇西醫

生骨刺掂地就痛要食止痛藥先冇咁痛

不過其實想知筋膜炎正常係未拎會照xray同照到有事？
唔係啊豬啊狗話腳痛都得

唔洗諗咁多啦個醫生100%話你足底筋膜炎會開消炎止痛藥俾你啦sl 可以寫兩三日嘅

驚佢以為我9up😂因為我同事講話佢地一落床就痛到仆街，咁我又無咁痛喎。
所以想知會唔會照xray果d，同都想知自己個嚴重程度去到邊

通常一次就好嫁啦唔掂睇多次再唔好先照

姐係食左消炎止痛就會無事？😂

好似係有分暫時既同長期架，好耐之前跟呀媽做過物理治療，唔太記得。

真係睇正常西醫就ok？

我之前腳內側果個肌肉發炎 成舊硬晒 行耐左就好會痛
去廣華做左一次物理治療已經好好多

睇完醫生，開左消炎藥，都係痛

應該冇咁快嘅
同埋ching你睇落有9成似扁平足或者行路/跑步姿勢錯咗

可以留意下自己行路嗰陣有冇內八/外八問題；行每一步都係由腳爭開始落地，再到腳掌，最後腳尖

而扁平足就可以睇下雙腳企嗰陣雙腳腳弓有冇淩空凸起，如果望唔到個腳弓，9成9都係扁平足

好似無凸起

咁可以試下由扁平足個方向落手先

好多人都有呢個問題㗎 唔使太擔心

只係多數人都冇做大量運動 佢哋先冇炎症/覺得痛

其實我個情況係未因為大量運動先觸發到個炎症？

我覺得係 不過我都冇咩專業資格
只係呢幾年做運動多咗 膝頭又唔順 腳弓又痛 先開始留意同做下research

我覺得係
睇返你個情況 似係本身扁平足 加上短期內做咗大量運動 (可能導致腳板某肌肉群負荷過重？）引致腳弓有炎症

打多咗次 我覺得係

想搭單請教下得唔得？
最近左腳會腳底同腳跟痛，
我腳痛得黎好奇怪，只會係無行過之後痛，例如剛起身落地/做野休息一陣之後再行。
做野行咗一陣反而會無咁痛。
餐飲業，所以行得比較多。

想請教下係咩事⋯可以點處理。唔該曬。
如果正常無疫症時候就會去睇醫生，但而家咁，有啲危險唔敢出街⋯

今日睇中醫先，發覺睇西醫好似無乜用

應該同我情況一樣，建議睇中醫，我之前睇西醫都係開消炎止痛算

不過我唔係短期做運動。
而係長期行。
睇返你痛的位置都相似。

好呀，唔該。
係因為有疫症先唔敢去搵醫生。未決定睇咩人好。

你本身有無扁平足？

無，剛查驗咗

Ching你個情況係咪類似咁： “ [足底筋膜炎]是最常見的足底疼痛疾患，發生原因是腳底或後腳跟受力過多，導致足部結締組織鬆軟、筋膜張力太大。許多人睡醒後下床，腳一踩地時最痛，疼痛部位在後腳跟、足弓內側或足弓中間，得踮腳尖才能繼續走動，以冬天疼痛最明顯。通常是單腳痛，但也可能雙腳一起痛 ” ?

我左腳內則有舊骨突出黎好痛 上年比狗追完跑傷左就一直痛到而家 應該睇啲咩醫生？

如果你嘅情況係咁 睇嚟係因為工作原因長期站立+行路 （可能令到足底肌肉與小腿後肌肉過份繃緊？）
1）我聽過有啲需要長期站嘅frd講 佢哋會買一啲鞋底比較厚嘅鞋著 好似會有幫助；而因為你冇扁平足問題，鞋墊就未必需要

2）可以試下一般嘅肌肉放鬆動作+簡單按壓/按摩
一般嚟講足底肌肉與小腿後肌肉應該係最繃緊+勞損，可以試下夜晚喺屋企按摩下+細力拉下小腿同腳板底

至於炎症（肌肉痛）就好難短期內根治到，西醫都只可以畀到消炎止痛藥你。中醫方面，我自己就未試過，冇咩研究。

巴打你最好去診所睇一睇先 如果係大問題 可能要睇骨科+物理治療

趁而家傷勢未加深 真係要盡快去睇醫生

不過你搵唔搵到凸出嚟嘅骨喺邊個位？
知道咩位置傷咗 可以直接同醫生講

呢個位 不過左腳

就咁睇 呢舊應該係單側舟狀骨嚟

咁如果你站起身雙腳並排 呢舊骨對比你唔痛嘅右腳 佢係跌咗落去 定只係凸出咗？

Ching 睇左醫生之後買個網球或者按摩球，臨瞓用黎按下腳板，第正朝會好啲啲
因為我都係扁平足+有時腳板痛

巴打去睇普通科然後轉介做物理治療加義肢矯形科做個軟鞋墊，可以好得快啲。

凸出